開始清算了？振中可能重返前綫任葵青區指揮官

謝振中快調離PPRB 主責遴選工作

臨近年尾，加上一哥盧偉聰11月中退休，警隊高層開始新一輪「音樂椅」，警圈中除了關心誰人收到升職信「Yes Letter」，當然關注高層阿Sir和Madam的調職動向。
近月因反修例風波頻頻上電視的警察公共關係科（PPRB）總警司謝振中，是非纏身兼被網民起底，剛放完兩星期大假唞唞氣，昨日上班即再次現身警方例行記者會，不少人以為謝Sir會繼續擔當警隊「大公關」。不過據最新消息，謝振中最快下月調職離開警察公共關係科，轉去「坐Board」負責遴選同袍升職。
過去四個月，謝振中多次在警方例行記者會上為警隊執法護航，惟評價兩極，警隊內贏得不少掌聲網絡世界則被猛烈抨擊。他最近放假兩周，消息指謝振中並非如網上盛傳飛赴美國，而是一直在香港，且經常返灣仔警總大本營留意最新局勢發展。
據了解，謝振中早前主動向警隊高層申請調職並獲批准，最快下月生效。他會暫時退居幕後，主責總督察晉升警司的遴選委員會工作，為期數月，之後將重返前線，聞說或有機會調往新界南擔任葵青區指揮官。

郭嘉銓月內接棒
警圈中人表示，雖然謝Sir這次調職在警隊來說是「平調」，但對他個人仕途並非壞事。因為謝振中自從出任警司至今，長期駐守於公共關係科，儘管期間連升兩級至總警司grade，又為警隊強化溝通平台，開設Facebook專頁，亦曾獲訪港的國家主席習近平握手，但他耽在總部打滾的時間實在不短，未免缺少了在前線行動指揮的經驗。況且謝振中僅四十出頭，在年紀上大有優勢，今次先調內再派外，趁機訓練「管理」和「行動」，說不定有助日後在警隊再上一層樓。
至於謝振中的接任人，消息指已有初步人選，近期警圈盛傳現時駐守人事部的總警司郭嘉銓，有望年底正式接掌PPRB。畢業於中文大學政治及行政學系的郭嘉銓，曾任前一哥鄧竟成副官，亦曾擔任機場警區指揮官，據聞他與傳媒關係不俗，更被視為隔代未來一哥的黑馬人選。
不過，公關工作的成敗，要視乎警隊執法是否不偏不倚，總不能把曲說成直，當市民是儍瓜，譬如將水炮車射向清真寺形容為「誤中」，就實在很難令人信服。若警隊每當有警員做出不恰當行為時，高層繼續護短即使請來神級公關替警隊助陣，也無從扭轉目前已跌落谷底的警民關係。

信報財經新聞
A16 | 時事評論 | 香港脈搏 | By 余錦賢

失寵了？

【文宣學堂】警完美示範「核彈都唔割」

以後見到有割席分化post，我地應即貼上巴打提議嘅金句：

想贏同我入嚟
想connect全世界同我入嚟
把握時機 食住個勢

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

正！ 又可以同謝蛇大戰

振美搵夠資料篤灰了，想益下其他人拎綠卡

過冷河，搞綠卡

換新人咪好 又多隻狗見光

唔似清算，似係洗底，清算應該係永遠調去文職系或唔重要既位置